<resources>
    <string name="app_name">Simulador de Circuitos</string>

    <string name="title_section1">Principal</string>
    <string name="title_section2">Teoria</string>
    <string name="title_section3">Simulador</string>

    <string name="hello_world">Hello world!</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="teoria">Ejemplo de Texto</string>
    <string name="teoria2">Ejemplo de Texto 2</string>
    <string name="teoria3">Ejemplo de Texto 3</string>
    <string name="alt_circuito">Esquema del circuito</string>
    <string name="logouva">Logo Uva</string>
    <string name="Nombre_problema">Enunciado de problema</string>
    <string name="DescripcionProblema">Calcule el valor de una resistencia incógnita Rx a partir de
        medidas de la corriente I que la atraviesa y la caída de potencial V entre sus extremos.
</string>
    <string name="DescripcionProblema1">Conecte dicha resistencia entre los puntos “a” y “b” según
        de la figura.\n\n Varíe poco a poco la salida de tensión de la fuente de alimentación y vaya
        tomando parejas de Figura 2 valores (V,I) con el voltímetro y el amperímetro.\n\n Debe tomar
        como mínimo 10 pares de valores, aproximadamente cada 0.5 voltios y hasta que la caída de
        tensión medida en el voltímetro sea de unos 5 voltios.\n\n Visualice la gráfica con los puntos
        (V,I) y vea el valor de Rx que se obtiene a partir de la pendiente (obtenida mediante un
        ajuste por mínimos cuadrados) de la recta obtenida.</string>

    <string name="DescripcionProblema2">\n\nSustituimos la resistencia R x por una asociación mixta
        (serie y paralelo) formada conectando las cinco resistencias de valor conocido según la figura.\n\n
        Introduzca los valores de las resistencias.\n\n Operando como en el apartado anterior obtenga
        diez pares de valores (V,I).\n\n Observe la representación de dichos puntos y, como en el
        apartado anterior, a partir de la pendiente de la gráfica obtenemos el valor de la
        resistencia equivalente R ab del montaje.\n\n
        Compare el valor obtenido con el que se calcula mediante las expresiones teóricas de la
        resistencia equivalente.
    </string>

    <string name="DescripcionProblema3">\n\nSustituya el montaje anterior por una bombilla de
        incandescencia.\n\n
        Antes de conectar la fuente debe medir la resistencia del filamento de la bombilla a
        temperatura ambiente.\n\n Para ello utilice un polímetro de los suministrados en la práctica.
        Además debe anotar la temperatura del laboratorio a la cual se ha realizado la medida anterior.\n\n
        Tras realizar estas medidas, anote parejas de valores (V,I) obtenidas variando la tensión de
        la fuente.\n\n
        La tensión no debe superar los 10 voltios para evitar que se dañe la bombilla. Debe medir
        20 pares de valores (V,I) para poder analizar bien la dependencia entre ambas magnitudes.
        Vea la gráfica V-I con los valores obtenidos.\n\n
        Para la mayoría de los conductores metálicos la resistencia varía con la temperatura según la
        expresión:\n\n
        R = R0 (1 + α T )		(2)\n\n
        donde R0 es el valor de la resistencia a 0 oC y α es una constante que depende del metal en
        cuestión. En nuestro caso, para el wolframio, α = 0.0046 oC –1 .\n\n

        A partir de la ecuación (2), calcule R0 utilizando el valor de R medido a la temperatura
        ambiente al comenzar este apartado así como el valor de dicha temperatura ambiente.\n\n

        Una vez obtenido R0 , calcule tanto el valor de la resistencia R del filamento (R=V/I) como
        de su temperatura (ecuación 2), para diferentes puntos (V,I) obtenidos experimentalmente.
    </string>

    <string name="TeoriaGeneral">
        \n
        MATERIAL\n\n
            \t- Fuente de alimentación de corriente continua\n
            \t- Voltímetro\n
            \t- Amperímetro\n
            \t- Resistencia óhmica de valor desconocido (R x )\n
            \t- Cinco resistencias óhmicas de valor conocido\n
            \t- Resistencia PTC\n
            \t- Bombilla de incandescencia\n
            \t- Plataforma de conexiones\n
            \t- Cables y puentes de unión\n
        \n
        FUNDAMENTO TEÓRICO\n\n
            \tSe dice que un conductor es óhmico o lineal si la diferencia de
            potencial V entre sus extremos es directamente proporcional a
            la intensidad I que circula a través de él, siendo la constante de
            proporcionalidad independientemente del valor de la intensidad
            de la corriente. Dicha constante de proporcionalidad se
            denomina resistencia R del conductor, y en el Sistema
            Internacional se expresa en ohmios (Ω). La ley de Ohm se
            expresa matemáticamente como:\n
\n
             \t\t   V = I ⋅ R\n
\n
            \tLa resistencia de los materiales óhmicos depende del tipo de material, de su forma y tamaño, así como
            de su temperatura, pero no de la intensidad de la corriente que circule a través de ellos.
            Existen materiales cuya resistencia, obtenida como R=V/I, no es constante y depende de la intensidad
            I. Estos materiales se denominan no-óhmicos. En la figura 1 se puede ver una representación de un
            comportamiento óhmico y un caso particular de comportamiento no-óhmico.\n
    </string>

</resources>
